# Python_DA_NLP

## О чём этот проект

### Предыстория

Мои коллеги умеют обучать модели, но не умеют их сравнивать. Сравнивать модели умеет специальный отдел, однако ждать от них ответа достаточно долго, плюс люди могут не правильно понять задачу. Более того, иногда необходимо сравнить модель на достаточно большом объёме текста по определённой метрике на определённом банке документов.

Так появилась задача: даны модели (без адаптеров, с ними сложнее), даны банки документов и (возможно) даны ответы экспертов.
Надо сгененрировать ответы моделей на данных банках и сравнить ответы по метрике косинусной близости с ответами эксперта.


### Составные части проекта

#### tqa

Папка с библиотекой transqa и её установкой

#### TransQA

Сама библиотека с модулями с генерацией ответов для данных моделей

#### <model_name>_script.py

скрипт для генерации ответов данной модели по данным банкам

#### close_cos.ipynb 

Ноутбук для сравнения косинусной близости ответов и генерации по адаптеру (пока не трогаем)


#### Списки моделей

model_checkpoint = "ruroberta"

model_checkpoint = "debert"

model_checkpoint = "bartmodel"

model_checkpoint = "llama7b"

model_checkpoint = "bloom56"

model_checkpoint = "t5gen"

model_checkpoint = "rugpt3"

